有冇巴絲鐘意一個人去行山？

如題～其實有時一個人去行山都幾好，無拘無束

One can walk to whatever pace you want.

啱啱先一個行完

隨時隨地隨心出動

行左邊度呢？

有，但係有時會覺得悶，成班人果陣有講有笑

同埋行d偏d既路又冇其他人行會有d驚

係幾方便，宜家暫時治安都ok, 過一排就唔知會點

大潭過野豬徑上大風㘭

啱，covid時期安全d
十一月到依加個個星期都行兩次最少

想行
但1個人危險呀

路痴表示會迷路

同意
不過未試過一個人去旅行

係我

試過，幾好既體驗

而家個個山頭都咁q多人，點會危險

唔敢平日自己行山，好少人好驚

嚟緊單拖麥徑全走

勁喔，加油

最近試咗 出發前先發現有人講話條徑會遇到狗
所以有啲驚 但都出咗去就繼續啦
一路行盡量跟住啲人行 平日唔太多人但都ok
好好彩一路都無遇到 上咗頂有個位係再上 無人上去仲可以係咁影相
但之後落山 唔知係咪啲人多數行回頭路 行行吓係一個人都無 好彩未日落前我都落完山 但行緊個時真係有啲驚

我都試過，但唔會行啲太偏僻的地方，揀大路地方行
始終意外嘅野好難講，有咩事搵唔到人求救好大鑊

狗->行山杖
黑->電筒

落山個時未黑 只係發現一個人都無會有啲驚

一次生兩次熟
行山鞋丶水丶行山杖加埋電筒
乜都搞掂

三年前開始第一次自己行山
從此愛上左一個人行

都係山頂多人ja
就算係行大東山咁熱門
落山果時又咪係冇乜人

有無咩路線適合一個人行？

成日自己一個行 啲fd唔點行山 一齊行都係行啲簡單少少

以前喺香港都成日solo
不過喺外國真係難啲
一黎冇裝備
二黎啲路線冇香港咁方便，可以朝九晚五，行完山夜晚返屋企食飯
第三，唔係一年四季都啱行，尤其係冬天

覺得悶...............

鍾意影銀河
上年夏天會自己行夜山 不過都係啲好簡單路線

請問有冇銀河照開心share

我一POST 就應該會自爆
我即係crop 淨條銀河OK?

行過麥徑三四段，果時未行過覺得去到每一個位d 景色都好有趣同新奇，一班人反而冇咁既心態，變左吹水大會

約到fd 就同fd 行

如果約唔到自己一個都ok

前排自己行錯路又抝腳
搞到就天黑先落到山
一個人就危險少少

咁唔好喇，私隱要緊
唔緊要，謝謝

個個星期都自己行
上到頂訓係啲石到聽歌 一個人不知幾爽

一個人行山係幾自由
又唔洗就人步伐
不過都要安全至上，同父母或者朋友講聲，行邊條路線
香港都封關前都有好多大陸仔過黎做山賊
帶少少防身裝備會更好

岩，獨行俠盡量行d熱門既路

越大越難約friend
約唔到又想行就會自己去行

不過行冷門路線都有啲淆
試過行咗成個鐘都冇人，啲路又窄又多雜草，真係出咗事都冇人知

一個人係屯門菠蘿山行到元朗廈村
對腳痛左幾日

同問

我中意 但會行主流既山 好似大金鐘 蚺蛇尖個D...
就算有咩意外 都搵到人幫手 雖然未試過

龍脊
大東山
獅子山

今個星期自己行咗3鑊山

所有路線都適合

成日一個人行山

我上年十月開始

下次青山行過去

一個人行有一個人行既樂趣

一個人行最爽

有時我都會行山探下路 搵靚位😎
但我只敢行熱門路線

四大徑

同意，有次見天氣好就自己行港島區某條行山徑啦，發覺有個人好怪咁着地盤佬靴行山，我特登行Z型咁嘅另類路線佢都照跟。嚇到我以後唔敢自己行山。

基本上漁農署幫佢起咗名果啲一個人行都無問題。又有路標柱，條路又清晰。

講起都好耐無環湖...

有女你估我好想一個人行咩

邊得來咁多運動型囡囡丫
唔係運動開，夾硬一齊行唔係好過癮架咋

杯靈雙渡

試過遇到兩個女仔俾個阿叔撩，佢哋驚到跟住我行，唔行原本路線

自從早幾年賣甩我fd之後多數自己行
夾少個人真係彈性好多，時間路線步速都唔洗就人
但就試過新手嗰時膽粗粗單機出咀，全程見得兩個人，臨尾跌死狗上返黎，叉錯腳，爆到成手血，都咪話唔驚

絕對好玩
想再行一次了

我都好中意行呢條 本身平衡力好 又唔洗點穿林

同女行山煩迥然閪咁
朝早唔願醒，嫌無景睇，就難度，每十分鐘補防曬

仲要揹多份野

元荃古道

帶零食薯片

青蝶脊上去
有機會一齊行山

上星期試過，跟住有個山友問我點解唔驚有結界真心，有冇人信有結界

四大考牌路線最甘就係環湖出咀摸鬼手諗起上次天光行到天黑仲要揹負十幾kg補給暴曬

唔夠體力係甘d，但其實路好好行，又冇險位，夠體力真係好輕鬆

而家呢d天氣行會唔會太熱呢

而家啲天氣啱啱好

獨自在山坡 高處食雪糕

有行好行埋佢，三月尾四月已經熱

其實夏天都可以行嘅唔好行大西北嗰啲禿山就得

由以前成日講一個人旅行
到而家開始講一個人行山
之後又會講一個人做咩

單拖行左麥3，麥4，八仙
但行得好慢
仲有夏天應該唔會再行
要點樣係夏天保持體能？游水？跑步？

游水
如果泳池開返

有料有經驗嘅話行澗都得嘅

對比另外三條呢條確實係好好行呢個只係最考驗體力同耐力

但游水要連續游幾多個池先有用？

路權車

想請教大家hiking trail hk 個app, 灰色個D 路係唔係姐係比較難行既路?

行行下見到愛國教育營仲驚

正非式山徑，有人開出黎既路，有易有難，最好上網搵下資料睇埋地圖海拔線黎判斷

灰色係小路，
唔等於難行。
啡色係大路都唔一定易行。

黎緊一個人行針草帽

成日同d frd行覺得佢地行得好慢
好煩行兩步又要等

好似好多蝦條哥咁自己一個行雪山
行完應該會好感動

一堆狗嘅話，行山杖應該都無用
試過落山畀十幾狗兇，要上返山搵路走

好慘喎

嗰次重要夏天勁熱
水又飲得七七八八
差啲以為自己會死

會...好撚潮濕

快腳巴

真
啡色都可以難行

夏天行石澗

行澗就唔多好一個人去啦

有返咁上下行山經驗同基本求生技巧 先好單拖啦，仆死無命陪

可唔可以介紹下想試吓影銀河

如果有鐵絲網/ 籠困住應該唔怕佢哋走出嚟咬你嘅
野狗惡極有限，有人養嗰啲先難搞

me一個人去露營 試左返唔到轉頭

會行啲易行 1個半鐘路程嘅山

我上次係行西貢東岸嗰啲
求其一個乜灣乜灣都夠黑

但香港影銀河最大敵人唔係天氣
而係啲濕鳩漁船 開到盞燈勁光 成個天都照亮哂
基本上你某個月份(大概5月後) 過後就唔諗考慮西貢
新手建議去大嶼影 免得去西貢食白果

西貢東壩
間唔中會見人set 望遠鏡睇星

我唯一一次受過傷
不過個時岩岩行山
打算搵次自己再去行

咩澗

坐的士入？
今年想試吓影

alps 冬天 照樣 solo showshoeing 雪山 路過 住得近，照樣單日來回

水口村好似幾正

行啲廢山！

請問師兄係行到邊到咁多狗呀？可唔可以share 吓，等我吔避一避？

水口係好正，夠哂就腳
但如果西貢冇漁船的話，西貢先係最黑
上次撞正西貢冇漁船，凌晨４點嗰陣我用肉眼望到銀河
勁撚正

係

試過日頭行到夜晚

帶咗頭燈點知原來舊電已經溶咗

摸住黑落山，淆到仆街

證明你唔係我fans
放假無野做上山睇女

第一次行飛鵝山跌親
個時ON9著跑步鞋
行船灣比人屌完先去買行山鞋

舊電溶左

試過一個人去
法國
台北
日本
韓國
廣州
哈爾濱
北京
天津

好寂寞
好嘢食靚風景冇人分享
旅行 要分享的
以後唔會再試

比較 chur 既路線

因為試過行山成日比人問點解仲未到

話好辛苦又怨你

自己一個人行唔洗同人交代

Sor 我唔識講

即係無拎起舊乾電池擺咗好耐

佢漏液出嚟

點補給

咁短有冇咩介紹

廢山先好
最鍾意膠遊徑

有
一個人有係行啲大路地方

po 完無人 like, 你會唔會仲sad

同感，要做埋心理輔導

香港仔水塘！

薄扶林水塘上山頂
仲有南丫島榕樹灣<>索罟灣

以為熱到溶左

有事記得唔好CALL救援

北潭凹企嶺下汽水機
沙田坳恒益
城門水塘有fd幫手送熱食
大帽山蓮姐
之後直接到屯門
會帶定d青瓜卷蟹柳卷等等 沿途都係希望fill水唔fill野食

見到人個籮柚勁多泥就知咩料

坐底休息姐 唔好咁咸濕啦

條路咁窄，前面又慢慢行，你估我想既咩

除左頭燈帶多支細細地電筒後備啦

黑曬既時候係d多植物路根本認唔到路

搞笑?
btw, 可以叫老母陪

麥理浩/熱門行山路線

agger
利申 三牙全走<5hrs

我試過一個人行.
見到有3條女著晒top + 焗西褲...
然後我改咗路線跟住佢3個行
最後行出大路, 我車咗佢哋去火車站

毐撚表示：我都想有同伴一齊行,但現實...

少人？無可能，除非你行夜山

大東山廿四小時都有人，仲旺過旺角

點影？我部入門版Sony單反影來影去最多影到星，但影唔到銀河

你部電話都有電筒

獨行撚報到
最怕都係遇野狗

真，今年一月有一晚上鳳頂等日出，
真係Keep住見到對面大東有人上

係好多個一個人嘅路線

唔啦，當時留晒電話電做求救

因為其實人對眼係適應到

摸黑係睇到路

只係其實夜晚一個人行

有無電筒都係淆

就係無野困住
十幾隻企係條路歡迎我

圭角山/雞公嶺嗰邊
但我嗰次係行啲小路， 大部分人唔會咁行

師兄你好勁喎！

麥理浩徑/WINSON徑,大把你行吧

反而試過一個人旅行 未試過一個人行山

呢個都係,有時我仲唔著衫行~~~

唔勁啦
諗住無聊探下路
點知中伏

原來你以為自己好出名，出d post 好好睇

二樣都試過

以前成日隻身去日本連行幾日住山小屋

行山真係好多女,著緊身褲,真係好正

吓？咁認真做咩
我依家都唔出post啦

問題我次次行都係得賓賓同大媽多

你試下假日去

一個人旅行真係超正

想睇，幾時一齊行

原來高手黎
失敬
我個fd上次都叫我堅尼城師到小西灣
但我淆底了

係偏僻山頭見過個呀伯除曬衫係到做運動

熱門山頭真係人山人海。
我通常避人, 1個人行偏僻山路, 有時都驚驚地, 全程遇唔到10個人。

2-4個行最開心 唔太多人又唔驚悶

好鐘意一個人行山+露營, 好想快D可以出國行餐飽

你要make sure咗條銀河升咗未
可以用app 或者就咁睇天蠍座

係好正，但有一刻又會覺得好lonely

操山嗰啲多數一人
大把人陪你獨行 唔驚啦

一個人食飯，一個人買餸煮飯自己食，一個人睇戲，一個人去旅行，一個人行山。我做足了

一個人坐摩天輪

香港d 山徑都好多人行
就算自己行都會遇到其他同路人
所以唔係爆林都唔洗太驚

自己行可以跟自己節奏
又唔洗同fd 夾時間
夾得嚟都唔知幾時出發

試過一個人行，行左入野狗地盤，仲要好多隻

其實自己一個更開心 只等你講.....

covid?

清，你贏

利申會一個人旅行上山露營都唔會一個人坐摩天輪

武肺呀

．＇ 有結界一萬人都冇用

本身都係得自己一個，有冇結界有分別咩？
平時都係好似入咗結界咁架啦

以前體能唔好會同frd行
依一年行多左體能好左都係一個人行
一個人行最主要係可以按自己節奏行同好難約frd
早兩個禮拜先一條友行完一尖三嘴四灣，沿途一個人行既都有4-5個，其中一個仲係女仔不過佢係露營

啲爛頭營就快俾人踩爛

露晒牙 豎直晒耳？

去旅行試過

而家都叫熱？
我試過酷熱天氣警告上釣魚翁、三枝香、獅子山等等

有無人可以整返個香港惡狗（4隻腳）地圖

蝴蝶山

對住我吠
有兩三隻重追住我
直到我上返高啲先唔再追

其實之前行過一次有人無狗
嗰次就行另一條路落去
點知有十幾隻惡狗

相機用咩setting，係咪都係教到個光圈最大同埋用最長曝光？

間唔中會
因為自己番shift好難就朋友
同埋有d厭倦社交

超廣角 大光圈 長曝 低ISO
好似係

慘，不過俾狗追最忌轉身跑

曝光你要睇返你咩焦距
用500除返你焦距就係可接受曝光時間
如果超過咗就會星星拉線
光圈一定係開到最大
ISO 通常好睇現場有幾暗 同埋睇埋你光圈有幾大
我當你用緊2.8光圈 加上現場真係極少光害
ISO其實 上到5000都唔係問題
因為ISO太低你反而影唔到銀河啲原色同成個結構
如果驚雜訊太高可以後期疊相

旺角買文具少女就係例子

全石屎樓梯級

咁細個就要面對俾狗撲既經驗

多數自己一個行
可以跟返自己pacing

我個個星期都一個行山

假日行熱門路線一定有

唔係咁重口味啊 天熱時好鬼臭,

上次周日行城門林徑個D 都係一個人都唔多見

女仔一個去露營>係唔係呀

我都係

可能有 frd 去咗先呢。

之前行昂坪棧道好多大隻仔除晒衫

而家都成日見，陪啲囡囡行，
大東果邊都有，跑住上，
似消防

大隻未必一定好，
上山耗氧多。

有無試過自己夜行，利申試過1/2次麻麻（雖然聽住歌，不係都驚驚地），反而日頭樂趣大好多

夜晚比想像中多人行，
不過啲人見你一個人反而會比你嚇親，
以前成日嚇親人

夏天麥六至七夜晚好多人操山，
夜晚八仙都遇到人，
夜環船灣淡水湖都有人，
啲人行鬼手行到十一二點

前排雞公山半夜兩點都有人自助跑山賽經過，見到我好似見到外星人咁

四月又有長途山賽，
麥徑半夜都有人跑

試過凌晨2點幾喺衛1孖崗山撞到人嚇到佢差啲碌落樓梯

其實依家半夜啲山真係好多人，有人玩露營有人玩全走，只要頭燈夠光嘅話其實唔需要太驚

me

試過
冇朋友約
僅剩既朋友都係毒撚 打機多

講到咁又去咁多地方

一個人行山再聽住一人之境

同埋其實有個原因
佢地個款頹
傾計嗰啲好負能量
搞到我唔敢約

而家經常自己行，懶得同人夾

你係行馬路上定係小路上

觀景台>東山>象山>飛鵝山
好耐無去飛鵝山啦

知驚未

一人行當然行安全熱門的路徑啦

真 驚到街都唔敢出